%%% Template originaly created by Karol Kozioł (mail@karol-koziol.net) and modified for ShareLaTeX use

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[turkish]{babel} % Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[T1]{fontenc} % heceleme
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage{tgheros}
\usepackage[defaultmono]{droidmono}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,textcomp}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}

\usepackage{geometry}
\geometry{total={210mm,297mm},
left=25mm,right=25mm,%
bindingoffset=0mm, top=20mm,bottom=20mm}


\linespread{1.3}

\newcommand{\linia}{\rule{\linewidth}{0.5pt}}

% custom theorems if needed
\newtheoremstyle{mytheor}
    {1ex}{1ex}{\normalfont}{0pt}{\scshape}{.}{1ex}
    {{\thmname{#1 }}{\thmnumber{#2}}{\thmnote{ (#3)}}}

\theoremstyle{mytheor}
\newtheorem{defi}{Definition}

% my own titles
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{
\begin{center}
\vspace{2ex}
{\huge \textsc{\@title}}
\vspace{1ex}
\\
\linia\\
\@author \hfill \@date
\vspace{4ex}
\end{center}
}
\makeatother
%%%

% custom footers and headers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{Parabola \textnumero{} 2016.03.17}
\cfoot{GNU/Linux-Libre}
\rfoot{Sayfa \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%

% code listing settings
\usepackage{listings}
\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\small,
    aboveskip={1.0\baselineskip},
    belowskip={1.0\baselineskip},
    columns=fixed,
    extendedchars=true,
    breaklines=true,
    tabsize=4,
    prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
    frame=lines,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    keywordstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
    commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
    stringstyle=\color[rgb]{01,0,0},
    numbers=left,
    numberstyle=\small,
    stepnumber=1,
    numbersep=10pt,
    captionpos=t,
    escapeinside={\%*}{*)}
}

%%%----------%%%----------%%%----------%%%----------%%%

\begin{document}

\title{\bf Parabola GNU/Linux-Libre Kurulumum \textnumero{} 2016.03.17 }

\author{Emre ONGUN}

\date{\today}

\maketitle

\section{Temel Kurulum}
İlk önce klavye tuş dizimi seçilir.

\begin{lstlisting}
  loadkeys trq
\end{lstlisting}

Kendi bilgisayarımda planladığım disk bölümlendirmesi
\begin{lstlisting}[label={list:cfdisk},caption=cfdisk ile disk ile
    bölümlendirmem]
  cfdisk   # ilk boot etmeyi unutma

  mkfs.ext4 /dev/sda1
  mkfs.ext4 /dev/sda6
  mkswap /dev/sda5

  # mkdir /mnt # bu dizin zaten var
  mount /dev/sda1 /mnt
  mkdir /mnt/home
  mount /dev/sda6 /mnt/home
  swapon /dev/sda5 
\end{lstlisting}

Disk bölümlendirildikten sonra temel kurulum adımları.
\begin{lstlisting}%[label={list:base},caption=sistem kurulumu]
  pacman -Sy parabola-keyring

  pacstrap /mnt base base-devel      # temel sistem                 
  pacstrap /mnt grub grub-bios       # grub kurulumu
  genfstab -p /mnt >> /mnt/etc/fstab
\end{lstlisting}

Son satır ile bilgisayarın her açılışta sisteme bağlayacağı bölümler
fstab dosyasına yazılmış oldu.
Kurulu bir grub açılış yükleyicisi var ise bu aşamada yine kuruluyor.
~\ref{list:bir}

\subsection{Yerelleştirme ayarları}
Bilgisayar adı, klavye tercihi, saat dilimi gibi sistemi
yerelleştirmek için yaptıklarım.

İlk önce arch-chroot ile üzerinde çalıştığımız kök dizini değiştirelim\ldots{}
\begin{lstlisting}[label={list:tr},caption=Yerelleştirmem]
  arch-chroot /mnt
  echo parabola > /etc/hostname
  ln -s /usr/share/zoneinfo/Europe/Istanbul /etc/localtime

  echo KEYMAP=trq >> /etc/vconsole.conf 
  # echo FONT=iso09.16 >> /etc/vconsole.conf      
  echo LANG=tr_TR.utf8 >> /etc/locale.conf
  nano /etc/locale.gen                         
  tr_TR.UTF-8 UTF-8
  tr_TR ISO-8859-9

  locale-gen
\end{lstlisting}

Çekirdek yapılandırması, grub açılış yükleyicisinin indirilmesi ve
ayarlanması için \ldots{}

\begin{lstlisting}[label={list:linux},caption=Çekirdek yapılandırması
    ve grub ayarı]
  mkinitcpio -p linux-libre

  grub-install /dev/sda
  grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg 
\end{lstlisting}

Kök kullanıcı da ayarlandıktan sonra sistem yeniden başlatır.

\begin{lstlisting}
  passwd
  exit

  umount -R /mnt
  reboot
\end{lstlisting}

\section{Kurulum Sonrası Yapılandırma}
Temel kurulum bitti. Şimdi sıra kullanıcı oluşturmak ve masaüstü
ayarlarmakta.
\begin{lstlisting}[label={list:üç},caption=Kullanıcım]
  useradd -m -g users -G "adm,audio,scanner,optical,power,wheel" emre
  passwd emre 
\end{lstlisting}

Yazılım depolaro senkronize edildikten sonra açık kaynak 3B
hızlandırma için {\bf lingl} paketi; giriş aygıtlarının otomatik
tanınması için {\bf xf86-input-evdev} paketi tercihe bağlı
yüklenebilir.

{\bf mesa} paketi xorg-server ve xorg-xinit grubu ile birlikte zaten yükleniyor.
\begin{lstlisting}
  pacman -Sy
  
  pacman -S libgl # 3B
  pacman -S xorg-server xorg-xinit
  # pacman -S mesa # glxgears,glxinfo gibi 3B gereklilikler

  pacman -S xf86-video-openchrome # VIA chipset
  pacman -S xf86-video-vesa # her grafik birimi
  
  pacman -S xf86-input-evdev 
\end{lstlisting}

Nvdia ekran kartı için gerekli sürücü kurulumları \ldots
\begin{lstlisting}
  
\end{lstlisting}

\subsection{Masaüstü ortamı ve pencere yöneticisi seçimi}
İ3 pencere yöneticisi için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S gamin i3
  echo "exec i3" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

LXDE masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S gamin lxde
  echo "exec startlxde" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

Xfce4 masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S xfce4 xfce4-goodies
  echo "exec startxfce4" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

Enligtenment masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S enlightenmetn
  echo "exec enlightenment_start" > ~/.xinitre
\end{lstlisting}

KDE-Plasma masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S plasma-meta # plasma # ve ya # plasma-desktop
  echo "exec startkde" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

Cinnamon masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S  cinnamon
  echo "exec cinnamon-session" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

MATE masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S mate mate-extra
  echo "exec mate-session" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

GNOME masaüstü ortamı için \ldots
\begin{lstlisting}
  pacman -S gnome gnome-extra
  echo "exec gnome-session" > ~/.xinitrc
\end{lstlisting}

\end{document}
